部腦插過外置hd / usb，之後開機就會hang，其實有冇得解決?

是咁的，因為要睇片 或者要過file 都會用external，咁每當我用過呢d external 之後就會有以下情況，

成日第一次開機必hang，之後強制off power 重開，佢問我要揀入safe mode 定正常啟動電腦，咁我揀完正常啟動電腦果次就會正常入到window 又正常run到唔會再hang， 但係熄左機第2日再開就會又hang，每日不斷loop

想睇下大家有冇同類發生過，我自己個解決方法就係要開機箱插過晒d野一次, 佢就唔會再有事，但係如果我插返一兩次external, 就會出現返hang 機情況，我唔想次次要用完external，想佢唔hang 就要開機箱，想請教下有冇解決方法

利申:sor,可能1999

華擎板?

會唔會係你隻外置壞